1.	What will the output of the following code be?
 	console.log(10 + 10); 
 	a) 20
b) "1010"
c) "20"
d) Error
 	Ans: a
2.	What will the output of the following code be?
 	console.log(10 + "10"); 
 	a) 20
b) "1010"
c) "20"
d) Error
 	Ans: b
3.	What will the output of the following code be?
 	console.log(10 + +"10"); 
 	a) 20
b) 1010
c) NaN
d) "1010"
 	Ans: a
4.	What will the output of the following code be?
 	console.log(10 + "10" + 10); 
 	a) 30
b) "101010"
c) 101010
d) "30"
 	Ans: b
5.	What will the output of the following code be?
 	console.log(10 + +"10" + 10); 
 	a) 30
b) "101010"
c) 2010
d) NaN
 	Ans: a
6.	What will the output of the following code be?
 	console.log(10 - "2"); 
 	a) NaN
b) 8
c) 12
d) Error
 	Ans:b
7.	What will the output of the following code be?
 	console.log(10 - "2" - "8"); 
 	a) 0
b) NaN
c) 10
d) 12
 	Ans: a
8.	What will the output of the following code be?
 	console.log(10 + "2" - "2");
 	a) 10
b) 100
c) 102
d) 1000
 	Ans:b
9.	What will the output of the following code be?
 	console.log(10 > 9 > 8); 
 	a) true
b) false
c) undefined
d) NaN
 	Ans:b
10.	What will the output of the following code be?
 	console.log(10 * "10"); 
 	a) 100
b) "100"
c) NaN
d) Error
 	Ans:a
11.	What will the output of the following code be?
 	console.log(100 / "100"); 
 	a) 1
b) 100
c) NaN
d) "1"
 	Ans:a
12.	What will the output of the following code be?
 	console.log(100 / "0"); 
 	a) NaN
b) Infinity
c) -Infinity
d) Error
 	Ans:b
13.	What will the output of the following code be?
 	console.log(100 / "-0"); 
 	a) NaN
b) Infinity
c) -Infinity
d) Error
 	Ans:c
14.	What will the output of the following code be?
 	console.log(100 + +"100" - "100" * "100"); 
 	a) 100
b) 0
c) NaN
d) None
 	Ans:d
15.	What will the output of the following code be?
 	console.log(1 == "1"); 
 	a) true
b) false
c) undefined
d) NaN
 	Ans:a
16.	What will the output of the following code be?
 	console.log(1 === "1"); 
 	a) true
b) false
c) undefined
d) NaN
Ans:b
17.	What will the output of the following code be?
 	console.log(1 == "one"); 
 	a) true
b) false
c) NaN
d) Error
 	Ans:b
18.	What will the output of the following code be?
 	console.log(1 === "one"); 
 	a) true
b) false
c) NaN
d) Error
 	Ans:b
19.	What will the output of the following code be?
 	console.log(1 + true); 
 	a) 1
b) 2
c) NaN
d) true
 	Ans:b
20.	What will the output of the following code be?
 	console.log(1 - true); 
 	a) 1
b) 0
c) NaN
d) false
 	Ans:b
21.	What will the output of the following code be?
 	console.log(1 + true - false); 
 	a) 1
b) 2
c) NaN
d) true
 	Ans:b
22.	What will the output of the following code be?
 	console.log("1" + true); 
 	a) "1true"
b) NaN
c) 1
d) true
 	Ans:a
23.	What will the output of the following code be?
 	console.log(+"1" + true); 
 	a) 1
b) 2
c) NaN
d) true
 	Ans:b
24.	What will the output of the following code be?
 	console.log(undefined == undefined); 
 	a) true
b) false
c) NaN
d) undefined
 	Ans:a
25.	What will the output of the following code be?
 	console.log(undefined === undefined); 
 	a) true
b) false
c) NaN
d) undefined
 	Ans:a
26.	What will the output of the following code be?
 	console.log(null == null); 
 	a) true
b) false
c) NaN
d) undefined
 	Ans:a
27.	What will the output of the following code be?
 	console.log(null === null); 
 	a) true
b) false
c) NaN
d) undefined
 	Ans:a
28.	What will the output of the following code be?
 	console.log(undefined == null); 
 	a) true
b) false
c) NaN
d) undefined
 	Ans:a
29.	What will the output of the following code be?
 	console.log(undefined === null); 
 	a) true
b) false
c) NaN
d) undefined
 	Ans:b
30.	What will the output of the following code be?
 	console.log(2 + NaN); 
 	a) 2
b) NaN
c) Infinity
d) undefined
 	Ans:b
31.	What will the output of the following code be?
 	console.log("2" + NaN); 
 	a) "2NaN"
b) 2
c) NaN
d) undefined
 	Ans:a
32.	What will the output of the following code be?
 	console.log("2" + undefined); 
 	a) "2undefined"
b) 2
c) NaN
d) undefined
 	Ans:a
33.	What will the output of the following code be?
 	console.log(2 + undefined); 
 	a) NaN
b) 2
c) Infinity
d) undefined
 	Ans:a
34.	What is the type of the following value?
 	console.log(typeof "123");
 	a) string
b) number
c) boolean
d) undefined
 	Ans:a
35.	What is the type of the following value?
 	console.log(typeof 2);
 	a) string
b) number
c) boolean
d) object
 	Ans:b
 	
36.	What is the type of the following value?
 	console.log(typeof true);
 	a) string
b) number
c) boolean
d) object
 	Ans:c
37.	What is the type of the following value?
 	console.log(typeof undefined);
 	a) string
b) number
c) boolean
d) undefined
 	Ans:d
38.	What is the type of the following value?
 	console.log(typeof null);
 	a) string
b) object
c) null
d) undefined
 	Ans:c
39.	What is the type of the following value?
 	console.log(typeof []);
 	a) object
b) array
c) undefined
d) null
 	Ans:a
40.	What is the type of the following value?
 	console.log(typeof 1n);
 	a) number
b) bigint
c) boolean
d) undefined
 	Ans:b
41.	What will the output of the following code be?
 	console.log(typeof 1n + 2n);
 	a) "bigint2n"
b) "bigint"
c) NaN
d) Error
 	Ans:a
42.	What will the output of the following code be?
 	console.log(typeof 1 + 2n);
 	a) "number"
b) NaN
c) Error
d) "number2n"
 	Ans:d
43.	What will the output of the following code be?
 	console.log(typeof 1 / 1n);
 	a) "number"
b) NaN
c) Error
d) Infinity
 	Ans:c
44.	What will the output of the following code be?
 	console.log([] + {});
 	a) "[object Object]"
b) NaN
c) undefined
d) Error
 	Ans:a
45.	What will the output of the following code be?
 	console.log({} + []);
 	a) "[object Object]"
b) NaN
c) undefined
d) Error
 	ans:a
46.	What will the output of the following code be?
 	console.log(1 + "1" - 1);
 	a) 1
b) "1"
c) NaN
d) 11
 	Ans:none
47.	What will the output of the following code be?
 	console.log("10" - "5" + "5");
 	a) "55"
b) "105"
c) 105
d) 10
 	Ans:a
48.	What will the output of the following code be?
 	console.log([] + []);
 	a) "0"
b) ""
c) []
d) undefined
 	ans:b
49.	What will the output of the following code be?
 	console.log("10" - 5 + 10);
 	a) "1510"
b) 15
c) "105"
d) NaN ans:b
50.	What will the output of the following code be?
 	console.log(+"");
 	a) 0
b) NaN
c) ""
d) undefined ans:a

